化武事件後敘利亞政府軍用機場遭導彈攻擊 俄羅斯譴責以色列發動襲擊

化武事件後敘利亞政府軍用機場遭導彈攻擊 俄羅斯譴責以色列發動襲擊

（更新：俄羅斯與敘利亞譴責以色列發動襲擊。）

敘利亞反政府武裝分子最後據點東古塔地區懷疑遭化武襲擊後不足兩日，敘利亞遭導彈攻擊。俄羅斯與敘利亞指事件是以色列所為。

當地國營電視台報道，敘利亞西部城市霍姆斯（city of Homs）東面沙漠區的軍事機場T-4地區附近，在當地時間星期一（9日）凌晨受導彈攻擊。又稱政府軍在對抗期間擊落8枚導彈。俄羅斯軍方表示，兩架以色列F-15戰機由黎巴嫩前往敘利亞施襲，發放8枚導彈，敘利亞政府軍在對抗期間擊落其中5枚。

黎巴嫩社交媒體上有錄像片段顯示，有飛機或導彈朝向東面低空飛行，明顯駛向敘利亞，當地國營通訊社說：「襲擊導致一些人死傷。」

美國總統特朗普早前在Twitter點名批評俄羅斯總統普京和敘利亞總統巴沙爾阿薩德，他形容化武襲擊是變態瘋狂行為，肇事者要付出沉重代價。國際關注美國會否一如去年4月的敘利亞化武事件一樣，向敘利亞發動攻擊。敘利亞的國營電視台也一度稱導彈攻擊很可能是來自美國。

不過，美國隨即否認向敘利亞開火。國防部發言人回應事件時說：「在這刻國防部沒有空襲敘利亞。不過，我們會密切留意情況，並會支持以外交途徑，令那些在敘利亞施放化學武器的人負上應有的責任。」

白宮則公布了特朗普與法國總統馬克龍的電話通話，指兩位總統同意就化武事件交換資訊，並會協調強而有力的回應行動。

馬克龍早前表示，東古塔地區的化武襲擊已超越了法國的「紅線」，如果證實同阿薩德政權有關，法國軍隊會介入事件。（馬克龍去年5月就任不久即要同普京會面，他當時已表明，法國於敘利亞的「紅線」就是如果再爆出化武襲擊，法國一定會作出反應。）

今年2月，以色列曾經向T-4地區發動襲擊，聲稱是報復伊朗無人機由T-4駛進以色列境內。

以色列發言人拒絕對今早的空襲置評。有報道指以色列戰機經黎巴嫩領空前往T-4施襲，法新社指事件中有14人死亡，當中包括伊朗士兵。

自己屌自己

俄羅斯立場強硬啲定係以色列硬啲

以色列做嘢速度

俄狗食屎啦